\newpage \documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{anysize} % Soporte para el comando \marginsize
\usepackage{listings}
\usepackage{formular}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=black,citecolor=black, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{appendix}
\usepackage{float}
\renewcommand{\appendix}{%
  \setcounter{section}{0}%
}

%
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}

\usepackage{color}
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\lstset{ frame=Ltb,
  framerule=0pt,
  aboveskip=0.5cm,
  framextopmargin=3pt,
  framexbottommargin=3pt,
  framexleftmargin=0.4cm,
  framesep=0pt,
  rulesep=.4pt,
  backgroundcolor=\color{gray97},
  rulesepcolor=\color{black},
  %
  stringstyle=\ttfamily,
  showstringspaces = false,
  basicstyle=\small\ttfamily,
  commentstyle=\color{gray45},
  keywordstyle=\bfseries,
  %
  numbers=left,
  numbersep=15pt,
  numberstyle=\tiny,
  numberfirstline = false,
  breaklines=true,
}

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
{\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
{basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
  backgroundcolor=\color{gray75},
}

\renewcommand*\lstlistingname{Listado}

\marginsize{3cm}{3cm}{2.5cm}{2.5cm}



\title{Curso de Experto en Desarrollo de Videojuegos \\
Propuesta de Trabajo Fin de Curso}
%\author{Daniel Aguado Araujo}

\begin{document}


\maketitle

\newpage

\tableofcontents

\newpage


\section{Título del proyecto}
El título provisional del proyecto es <<Save the Queen!>>.

\section{Autores}

%Ordenados alfabéticamente por apellido.

Daniel Aguado Araujo

\section{Descripción breve}

%Menos de 250 palabras. En esta descripción se focalizará el tipo de videojuego que se desarrollará.

El juego consistirá en un defender la torre (Tower Defense) en 3D, donde el típico <<constructor>> será también un personaje 3D dentro del juego y tendrá hechizos o habilidades para destruir enemigos.\\

La historia básica principal pondrá a los jugadores en la piel del general del reino en un escenario de asedio al castillo. Los jugadores tendrán que defender a su reina de las sucesivas oleadas de enemigos añadiendo trampas y aliados al escenario.\\

El concepto básico del juego está inspirado en el juego <<Orcs Must Die!>> \footnote{\url{https://www.youtube.com/watch?v=cnYkwBDzlDw}}.



\section{Lista de descriptores}

%Lista breve de descriptores o palabras clave que resumen el tipo de desarrollo que se realizará.

\begin{itemize}
\item Tower Defense.
\item Acción.
\item Estrategia.
\end{itemize}


\section{Requisitos específicos que ha de cumplir el desarrollo}

%Enumeración de requisitos funcionales y no funcionales a los que se compromete a alcanzar.

El juego debe cumplir con los siguientes \textbf{requisitos mínimos}:
\begin{itemize}
\item Contará con al menos 3 tipos de enemigos, 3 tipos de aliados y 1 tipo de trampa.
\item Los enemigos vendrán en oleadas e intentarán llegar al final del escenario, donde está la reina.
\item Los aliados y trampas se colocarán antes de empezar el turno o durante el mismo en el modo <<pausa>>. No podrán moverse y sólo podrán atacar a enemigos dentro de su distancia de ataque.
\item Habrá una tienda donde comprar mejoras para el personaje principal, aliados y trampas.
\item La forma de conseguir dinero para la tienda será destruyendo enemigos.
\item El número de aliados y trampas que se puedan colocar en el nivel dependerá de la cantidad de dinero almacenada.
\item Habrá dos cámaras, una cenital para el modo <<pausa>> o <<construcción>> y otra en modo <<combate>> en primera persona del personaje principal.
\item La forma de ataque del personaje principal será mediante ataques a distancia y la forma de apuntar será mediante una mirilla en el centro de la pantalla mientras se esté en el modo combate.\\
\end{itemize}

Una vez alcanzados los requisitos mínimos, y si se dispone de tiempo, se implementarán los siguientes \textbf{requisitos adicionales}:
\begin{itemize}
\item Soporte multiidioma.
\item Sistema de puzzles en el escenario que permita bloquear caminos o destruir a todos los enemigos que se encuentren en una sala.
\item Sistema de misiones que permita ganar dinero y disparar eventos que ayuden a la victoria.
\item Añadir modo de juego a la inversa, donde el jugador manejará la horda de enemigos.
\item Añadir multijugador.
\end{itemize}

\section{Dinámica del juego}

%Descripción detallada de la dinámica del videojuego, objetivos, personajes principales y secundarios, elementos de interacción, etc.

El juego tendrá los siguientes \textbf{modos de juego}:
\begin{itemize}
\item \textbf{Modo combate}. Es el modo principal del juego, en el que los enemigos, aliados, trampas y el personaje principal realicen sus acciones.
\item \textbf{Modo pausa o construcción}. Se activará justo antes de comenzar el nivel y podrá volver a ser activado durante el modo combate. En este modo se pausa el modo combate y se pueden colocar aliados y trampas en el escenario.
\item \textbf{Modo tienda}. Solo se podrá acceder a este modo desde el menú principal y antes de empezar el nivel y activar el modo construcción. Este modo permitirá desbloquear unidades aliadas y mejorar las habilidades de aliados, trampas y del personaje principal. El dinero que se gastará en la tienda se consigue destruyendo enemigos.\\
\end{itemize}

Se encontrarán los siguientes \textbf{grupos de personajes} principales y secundarios:
\begin{itemize}
\item \textbf{Personaje principal}. Podrá moverse por todo el escenario y atacar y destruir a los enemigos. Si muere se acaba el juego.
\item \textbf{Personajes aliados}. Se colocarán en el escenario al principio del nivel o durante el modo <<pausa>> o <<construcción>>. No podrán moverse del lugar donde se han colocado. Solo podrán atacar y destruir enemigos que entren dentro de su rango de ataque. Si muere desapareceré del mapa.
\item \textbf{Trampas}. Su colocación será en los mismos momentos que los personajes aliados. Las trampas se activarán cuando se produzca algún evento, como puede ser que un enemigo las pise. Tendrán un número finito de cargas. Estas trampas no se pueden ser destruidas por los enemigos.
\item \textbf{Enemigos}. Aparecerán desde uno o varios lugares del escenario en forma de horda (por grupos numerosos). Su objetivo es llegar al final del escenario. Si alguno llega hasta este punto se pierde la partida. La IA debe llevar a estos enemigos al final del escenario y atacar a los personajes aliados y al principal si entran dentro de su rango de ataque.\\
\end{itemize}

Se podrán recoger los siguientes \textbf{consumibles}:
\begin{itemize}
\item Pociones de salud.
\item Dinero.
\item Munición para las trampas.\\
\end{itemize}

Con cada \textbf{partida ganada} se \textbf{incrementará el número y nivel de los enemigos}.

\section{Recursos artísticos}

%Se mostrarán esquemas, borradores, diseño de niveles, concept-art, etc. de los elementos visuales que se incorporarán al videojuego. Se valorará especialmente la inclusión de diseños para las pantallas de presentación, créditos, inicio del juego, etc.

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/menu.png}
\caption{Boceto del menú prinicpal del juego}
\label{fig:menu}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/records.png}
\caption{Boceto de la pantalla de récords del juego}
\label{fig:menu}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/continuar.png}
\caption{Boceto del menú de jugar del juego}
\label{fig:menu}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/combate.png}
\caption{Boceto de la pantalla de combate del juego}
\label{fig:menu}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/mapa.png}
\caption{Boceto de uno de los mapas del juego}
\label{fig:menu}
\end{center}
\end{figure}

\end{document}
